## Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
Экранирование выполняется с помощью  \ (обратная косая) ,оно необходимо для того что б программа выводила спец символ как текст, а не использовала символ как часть кода